// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "EL PERÍODO QUE DURA DE CINCO A QUINCE MINUTOS Y COMPRENDE EL DESPEGAMIENTO DE LA PLACENTA Y SU EXPULSIÓN, CORRESPONDE A:",
    answer: "ALUMBRAMIENTO",
    options: [
      "NACIMIENTO",
      "RETENCIÓN",
      "DESCENSO",
      "ALUMBRAMIENTO"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "ESTÁ CONSTITUIDA POR LAS MEMBRANAS OVULARES SITUADAS DELANTE DE LA PRESENTACIÓN, DESMPEÑANDO EL PAPEL DE PROTECTOR DEL FETO Y SE FORMA EN EL PERÍODO DE DILATACIÓN, SE REFIERE A:",
    answer: "FORMACIÓN DE LA BOLSA DE LAS AGUAS",
    options: [
      "FORMACIÓN DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
      "FORMACIÓN DE LA BOLSA DE LAS AGUAS",
      "DESCENSO SÚBITO DE LA PLACENTA",
      "FORMACIÓN DEL ANILLO DE RETRACCIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "PERIODOS DEL PARTO. DESDE EL PUNTO DE VISTA CLINICO SE CONSIDERAN:",
    answer: "CUATRO PERIODOS EN EL CURSO DE LA LABOR",
    options: [
      "DOS PERIODOS EN EL CURSO DE LA LABOR",
      "UN PERIODO EN EL CURSO DE LA LABOR",
      "CUATRO PERIODOS EN EL CURSO DE LA LABOR",
      "TRES PERIODOS EN EL CURSO DE LA LABOR"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "ENTRE LOS SIGNOS Y SÍNTOMAS QUE CONSTITUYEN LOS PRÓDROMOS Y QUE SE PRESENTAN ANTES DE INICIARSE EL PARTO, TENEMOS:",
    answer: "ELIMINACIÓN DEL TAPÓN MUCOSO",
    options: [
      "RELAJACIÓN TOTAL DEL ÚTERO",
      "ELIMINACIÓN DE LÍQUIDO AMNIÓTICO",
      "DISMINUCIÓN DE FLUJO GENITAL",
      "ELIMINACIÓN DEL TAPÓN MUCOSO"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "EN EL PARTO TIENEN IMPORTANCIA LAS PROSTAGLANDINAS QUE SON PRODUCIDAS EN LA DECIDUA, SE REFIERE A :",
    answer: "PROSTAGLANDINAS E2 Y F2 ALFA",
    options: [
      "PROSTAGLANDINAS E1 Y F2 ALFA",
      "PROSTAGLANDINAS E2 Y F1 ALFA",
      "PROSTAGLANDINAS E1 Y F1 ALFA",
      "PROSTAGLANDINAS E2 Y F2 ALFA"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "EN EL PARTO TIENEN IMPORTANCIA LAS PROSTAGLANDINAS E2 Y F2 ALFA QUE SON PRODUCIDAS EN :",
    answer: "LA DECIDUA",
    options: [
      "LA DECIDUA",
      "EL CUELLO UTERINO",
      "EN LOS OVARIOS",
      "LA HIPOFISIS"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "ANTES DE INICIARSE EL PARTO, SON SIGNOS Y SÍNTOMAS QUE CONSTITUYEN LOS PRÓDROMOS DEL PARTO:",
    answer: "DESCENSO DEL FONDO DEL ÚTERO",
    options: [
      "DESCENSO DE LA PLACENTA",
      "DESCENSO DEL CORDÓN",
      "DESCENSO DEL CUELLO UTERINO",
      "DESCENSO DEL FONDO DEL ÚTERO"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "LOS SIGNOS Y SÍNTOMAS QUE SE PRESENTAN DÍAS U HORAS ANTES DE INICIARSE EL PARTO, CORRESPONDE A:",
    answer: "LOS PRÓDROMOS DE PARTO",
    options: [
      "INICIO DEL PARTO",
      "PRIMER PERIODO DEL PARTO",
      "SEGUNDO PERIODO DEL PARTO",
      "LOS PRÓDROMOS DE PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "EL DIÁMETRO MÁS PEQUEÑO DE LA CABEZA FETAL MIDE 8 CENTÍMETROS Y CORRESPONDE AL:",
    answer: "BITEMPORAL",
    options: [
      "BIPARIETAL",
      "OCCIPITO-MENTONIANO",
      "BITEMPORAL",
      "OCCIPITO-FRONTAL"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "EN EL ORIFICIO DE SALIDA (ESTRECHO INFERIOR), EL DIÁMETRO TRANSVERSO SE EXTIENDE ENTRE LAS TUBEROSIDADES DEL ISQUIÓN Y MIDE:",
    answer: "11 CENTÍMETROS",
    options: [
      "9.5 CENTÍMETROS",
      "12 CENTÍMETROS",
      "10.5 CENTÍMETROS",
      "11 CENTÍMETROS"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "SE CONSIDERA VALORES NORMALES DE LA INTENSIDAD DE LA CONTRACCIÓN DURANTE EL PARTO CIFRAS ENTRE 30 Y 50 MM.HG. CUANDO LA INTENSIDAD SE ENCUENTRA POR DEBAJO DE ESTOS VALORES SE DENOMINA:",
    answer: "HIPOSISTOLÍA",
    options: [
      "BRADISISTOLÍA",
      "HIPOTONÍA",
      "PAUSA INTERCONTRÁCTIL",
      "HIPOSISTOLÍA"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "A LA PRESIÓN MÁS BAJA QUE SE REGISTRA ENTRE DOS CONTRACCIONES, SE DENOMINA:",
    answer: "TONO",
    options: [
      "DURACIÓN",
      "TONO",
      "FRECUENCIA",
      "INTERVALO"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "EL PERÍODO EXPULSIVO EN LA PRIMÍPARA DURA MÁS O MENOS DOS HORAS, MIENTRAS QUE EN LA MULTÍPARA APENAS LLEGA A:",
    answer: "LA MEDIA HORA",
    options: [
      "LA HORA",
      "LOS QUINCE MINUTOS",
      "LOS CINCO MINUTOS",
      "LA MEDIA HORA"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "EL TERCER PERÍODO O DE ALUMBRAMIENTO NO TIENE DIFERENCIAS DE DURACIÓN ENTRE PRIMÍPARAS Y MULTÍPARAS Y DEBE PRODUCIRSE ENTRE:",
    answer: "CINCO Y QUINCE MINUTOS DESPUÉS DEL NACIMIENTO DEL NIÑO",
    options: [
      "CINCO Y QUINCE MINUTOS DESPUÉS DEL NACIMIENTO DEL NIÑO",
      "QUINCE Y TREINTA MINUTOS DESPUÉS DEL NACIMIENTO DEL NIÑO",
      "TREINTA Y CINCUENTA MINUTOS DESPUÉS DEL NACIMIENTO DEL NIÑO",
      "VEINTE Y CUARENTA MINUTOS DESPUÉS DEL NACIMIENTO DEL NIÑO"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "EN RELACION A LAS CARACATERISTICAS DE LA CONTRACCION UTERINA.ES EL TIEMPO TRANSCURRIDO ENTRE CONTRACCION Y CONTRACCION:",
    answer: "PAUSA INTERCONTRÁCTIL",
    options: [
      "INTENSIDAD",
      "DURACION",
      "PAUSA INTERCONTRÁCTIL",
      "FRECUENCIA"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "EN EL EMBARAZO NORMAL LA PRODUCCIÓN DE ESTRÓGENOS SE INCREMENTA, AL:",
    answer: "FINAL DEL EMBARAZO",
    options: [
      "FINAL DEL EMBARAZO",
      "INICIO DEL 1ER TRIMESTRE",
      "FINAL DEL 2DO MES",
      "MEDIADOS DEL 4TO MES"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "DENTRO DE LOS REQUISITOS PARA LA INDUCCIÓN DEL PARTO, SE ENCUENTRA:",
    answer: "TEST DE BISHOP CON CALIFICACION 9 O MAS",
    options: [
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACION 9 O MAS",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACION 9 O MENOS",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACION 6 O MENOS",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACION 3 O MAS"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "LA ROTURA DE LA BOLSA DE LAS AGUAS, SEGÚN EL MOMENTO EN QUE ESTA SE PRODUCE SE CLASIFICA, EN:",
    answer: "PREMATURA, PRECOZ, NORMAL Y RETARDADA",
    options: [
      "PREMATURA, PRECOZ, NORMAL Y RETARDADA",
      "PRECOZ, NORMAL, RETARDADA Y ARTIFICIAL",
      "NATURAL, PREMATURA, PRECOZ",
      "ESPONTANEA, NORMAL Y RETARDADA"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "DENTRO DE LAS CONTRAINDICACIONES PARA INDICAR INDUCCIÓN DEL PARTO, TENEMOS:",
    answer: "PRESENTACIONES ANÓMALAS",
    options: [
      "FETO MADURO A TERMINO",
      "TEST DE BISHOP MAYOR DE 9",
      "PRESENTACIONES ANÓMALAS",
      "PELVIS GINECOIDE IDEAL"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO INMEDIATO, SE PRACTICAN",
    answer: "CONTROLES VITALES SERIADOS, CONTROL DE ALTURA UTERINA Y CONTROL DE PÉRDIDA SANGUINEA",
    options: [
      "CONTROLES VITALES SERIADOS, CONTROL DE ALTURA UTERINA Y CONTROL DE PÉRDIDA SANGUINEA",
      "SOLO CONTROLES VITALES SERIADOS Y CONTROL DE ALTURA UTERINA",
      "SOLO CONTROL DE PÉRDIDA SANGUINEA",
      "SOLO CONTROL DE ALTURA UTERINA Y CONTROL DE PÉRDIDA SANGUINEA"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "INMEDIATAMENTE DE ROMPERSE LA BOLSA DE LAS AGUAS DEBEN CONTROLARSE LOS LATIDOS FETALES, POR EL PELIGRO DEL:",
    answer: "PROLAPSO DEL CORDÓN",
    options: [
      "CAMBIO DE POSICIÓN FETAL",
      "PROLAPSO DEL CORDÓN",
      "DESPLAZAMIENTO PLACENTARIO",
      "CIRCULAR DOBLE DE CORDÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "DURANTE EL PERÍODO EXPULSIVO LA PRESENTACIÓN CUMPLE LAS SIGUIENTES ETAPAS CLÍNICAS: ACOMODACIÓN, DESCENSO, ADEMÁS:",
    answer: "ROTACIÓN INTERNA, EXTENSION, ROTACION EXTERNA Y EXPULSION",
    options: [
      "ROTACIÓN INTERNA, ROTACIÓN EXTERNA, DESCENSO Y EXPULSIÓN",
      "ROTACIÓN EXTERNA, ROTACIÓN INTERNA Y EXPULSION",
      "EXTENSIÓN, ROTACIÓN EXTERNA Y EXPULSIÓN",
      "ROTACIÓN INTERNA, EXTENSION, ROTACION EXTERNA Y EXPULSION"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "EN EL PERÍODO EXPULSIVO, LA ANESTESIA RAQUÍDEA, EPIDURAL Y CAUDAL, ANULA EL REFLEJO:",
    answer: "PERINEAL",
    options: [
      "CERVICAL",
      "VAGINAL",
      "UTERINO",
      "PERINEAL"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "EL TERCER PERÍODO DEL PARTO O PERÍODO DE ALUMBRAMIENTO SE INICIA DESDE QUE NACE EL NIÑO Y DURA, HASTA:",
    answer: "LA EXPULSIÓN DE PLACENTA, CORDÓN UMBILICAL Y MEMBRANAS",
    options: [
      "QUE SE TERMINA LA EPISIORRAFIA",
      "LA ATENCIÓN COMPLETA DEL RECIÉN NACIDO",
      "LA EXPULSIÓN DE PLACENTA, CORDÓN UMBILICAL Y MEMBRANAS",
      "LA ELIMINACIÓN COMPLETA DEL CORDÓN UMBILICAL"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO INMEDIATO SE PRACTICARÁN CONTROLES VITALES SERIADOS, Y CONTROL DE:",
    answer: "ALTURA UTERINA Y PERDIDA SANGUÍNEA",
    options: [
      "PIGMENTACIÓN ABDOMINAL Y CLOASMA",
      "PERMEABILIDAD DE VIA PERIFERICA",
      "DIURESIS Y CEFALEAS",
      "ALTURA UTERINA Y PERDIDA SANGUÍNEA"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "¿CUÁL ES EL OBJETIVO DE LA INDUCCIÓN DEL PARTO?",
    answer: "DESENCADENAR EL INICIO DEL TRABAJO DE PARTO",
    options: [
      "DESENCADENAR EL INICIO DEL TRABAJO DE PARTO",
      "CONDUCIR EL TRABAJO DE PARTO",
      "ACENTUAR EL TRABAJO DE PARTO",
      "TERMINAR LA FASE AGOTADORA DE LA MUJER"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "A LOS SEIS DÍAS DE PUERPERIO, EL PESO DEL ÚTERO QUE LLEGÓ A 1,200 GRAMOS AL FINAL DEL EMBARAZO, DISMINUYE Y PESA:",
    answer: "500 GRAMOS",
    options: [
      "100 GRAMOS",
      "500 GRAMOS",
      "300 GRAMOS",
      "40 Y 50 GRAMOS"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO, LAS PAREDES ABDOMINALES RECUPERAN PAULATINAMENTE SU TONOCIDAD Y LA GIMNASIA PUERPERAL A LA QUE DEBE SOMETERSE LA PACIENTE, EVITARÁ LA:",
    answer: "DIÁSTASIS DE LOS RECTOS",
    options: [
      "DIÁSTASIS DE LOS OBLICUOS",
      "DIÁSTASIS DE LOS RECTOS",
      "DIÁSTASIS DE LOS TRANSVERSOS",
      "DIÁSTASIS DE LOS FLANCOS"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "PARTIR DEL DÉCIMO DÍA DE PUERPERIO LA HEMORRAGIA INTERNA HA IDO DISMINUYENDO MIENTRAS QUE LOS LEUCOCITOS AUMENTABAN, TOMANDO LOS LOQUIOS UNA COLORACIÓN:",
    answer: "AMARILLENTA",
    options: [
      "ROJIZA",
      "PARDOSA",
      "BLANQUESINA",
      "AMARILLENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO SE DEBE INDAGAR POR LA EVACUACIÓN FECAL, QUE DEBE RESTABLECERSE MÁXIMO EN LAS PRIMERAS:",
    answer: "72 HORAS",
    options: [
      "72 HORAS",
      "24 HORAS",
      "48 HORAS",
      "12 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "LA CALIFICACIÓN DEL TEST DE BISHOP DE 9 O MÁS, INDICARÁ:",
    answer: "SEGURIDAD DE EXITO EN LA INDUCCIÓN",
    options: [
      "SUSPENSIÓN DE CESÁREA ITERATIVA",
      "PREPARACIÓN DE CESÁREA ELECTIVA",
      "SUSPENSIÓN DE LA ACENTUACIÓN",
      "SEGURIDAD DE EXITO EN LA INDUCCIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "EN LA PRÁCTICA. LA QUE SE EMPLEA EN LA INDUCCIÓN DEL PARTO, EXCLUSIVAMENTE DILUIDA CON SUERO FISIOLÓGICO Y EN GOTEO ENDOVENOSO DEBIDAMENTE CONTROLADO CON BOMBA DE INFUSIÓN, ES:",
    answer: "LA INDUCCIÓN CON OXITOCINA",
    options: [
      "LA INDUCCIÓN CON OXITOCINA",
      "LA INDUCCION CON PROSTAGLANDINAS E2",
      "LA INDUCCION CON ESTROGENOS",
      "LA INDUCCION CON PROGESTERONA"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "EN LA INDUCCIÓN DEL TRABAJO DE PARTO, LA ADMINISTRACIÓN DE OXITOCINA CON BOMBA DE INFUSIÓN, ES EL MÉTODO MÁS EFICIENTE PARA SU APLICACIÓN:",
    answer: "",
    options: [
      "LENTA, PRECISA Y TRATABLE",
      "RÁPIDA, OPORTUNA Y NO PRECISA",
      "DIRECTA, LENTA Y PRECISA",
      "PRECISA, SEGURA Y MANEJABLE"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "DESDE EL INICIO DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS, EL CURSO CLÍNICO DEL PARTO CONSTITUYE UN COMPLEJO FENÓMENO POLIFACÉTICO EN EL QUE INTERVIENEN:",
    answer: "CAUSAS MUSCULARES, HORMONALES Y NERVIOSAS",
    options: [
      "CAUSAS MUSCULARES, HORMONALES Y SOCIALES",
      "CAUSAS MUSCULARES, HORMONALES Y NERVIOSAS",
      "CAUSAS MUSCULARES, HORMONALES Y SISTEMICAS",
      "CAUSAS PSICOLÓGICAS, HORMONALES Y NERVIOSAS"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "¿QUÉ CONTROL DEBE SER REITERADO Y ANOTADO DEBIDAMENTE EN LA HOJA DE PARTOGRAMA PARA ESTUDIAR EL ESTADO FETAL Y DESCUBRIR PRECÓZMENTE CUALQUIER ALTERACIÓN DE SUS CARACTERISTICAS?",
    answer: "CONTROL DE LATIDOS FETALES",
    options: [
      "CONTROL DE CONTRACCIONES UTERINAS",
      "CONTROL DE POSICIÓN FETAL",
      "CONTROL DE POSICIÓN UTERINA",
      "CONTROL DE LATIDOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "¿QUÉ VARIEDADES DE POSICIÓN FETAL SE ADAPTAN MEJOR AL MECANISMO DEL PARTO?",
    answer: "LAS ANTERIORES",
    options: [
      "LAS POSTERIORES",
      "LAS ANTERIORES",
      "LAS EXTENDIDAS",
      "LAS LATERALES"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "CUANDO LA SUTURA SAGITAL DEL FETO SE ALEJA DEL SACRO MATERNO HABLAMOS, DE:",
    answer: "ASINCLITISMO POSTERIOR",
    options: [
      "ASINCLITISMO DIRECTO",
      "CAMBIO DE POSICIÓN FETAL",
      "HIPERFLEXIÓN CÉFALICA",
      "ASINCLITISMO POSTERIOR"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "EN RELACIÓN A LA ALTURA DE PRESENTACIÓN ESTAS PUEDEN SER: ALTAS, INSINUADAS, … :",
    answer: "FIJAS Y ENCAJADAS",
    options: [
      "FIJAS Y ENCAJADAS",
      "SÓLO ENCAJADAS",
      "FLOTANTES Y FLEXIONADAS",
      "EXTENDIDAS Y BAJAS"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "EN UN FETO A TÉRMINO ES IMPOSIBLE EL PARTO POR VÍA VAGINAL, CUANDO LA PRESENTACIÓN CÉFALICA, ES DE:",
    answer: "FRENTE",
    options: [
      "VÉRTICE",
      "NARIZ",
      "MENTÓN",
      "FRENTE"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "LA INFILTRACIÓN SERO HEMÁTICA DE LOS TEGUMENTOS DE LA CABEZA FETAL PRODUCIDA POR COMPRENSIÓN QUE LIMITA LA CIRCULACIÓN DE RETORNO, SE DENOMINA:",
    answer: "CAPUT SUCCEDANEUM",
    options: [
      "HEMATOMA CEREBRAL",
      "TUMORACIÓN CÉFALICA",
      "CAPUT SUCCEDANEUM",
      "QUISTE OCCIPITAL"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "LA CONCENTRACIÓN DE RECEPTORES DE OXITOCINA ES RELATIVAMENTE BAJA, HASTA:",
    answer: "LAS 16 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "LAS 24 SEMAMANES DE GESTACIÓN",
      "LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "LAS 16 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "LAS 40 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "LAS 28 SEMANAS DE GESTACIÓN LA EMBARAZADA PUEDE PERCIBIR CONTRACCIONES, MÁS O MENOS CADA HORA, ESTA ACTIVIDAD UTERINA SE TRADUCE, EN:",
    answer: "10 A 15 MMHG DE INTENSIDAD",
    options: [
      "10 A 15 MMHG DE INTENSIDAD",
      "14 A 18 MMHG DE INTENSIDAD",
      "15 A 20 MMHG DE INTENSIDAD",
      "25 A 27 MMHG DE INTENSIDAD"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "A LOS RECIÉN NACIDOS CON APGAR 0 - 3 AL MINUTO SE LES CONSIDERA, SEGUN MONGRUT:",
    answer: "SEVERAMENTE DEPRIMIDOS",
    options: [
      "EXCELENTES",
      "NORMALES",
      "DEPRIMIDOS",
      "SEVERAMENTE DEPRIMIDOS"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "A LAS CUANTAS SEMANAS EL APARATO GENITAL VUELVE A LA NORMALIDAD DESPUÉS DEL PARTO:",
    answer: "6 SEMANAS",
    options: [
      "17 SEMANAS",
      "16 SEMANAS",
      "15 SEMANAS",
      "6 SEMANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "EL DOSAJE DE HEMOGLOBINA Y HEMATOCRITO SE CONTROLARÁ, EN EL:",
    answer: "SEXTO MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO",
    options: [
      "SEXTO MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO",
      "PRIMER MES Y AL FINAL DEL EMBARAZO",
      "PRIMER TRIMESTRE Y AL FINAL DEL EMBARAZO",
      "SIETE DIAS Y AL FINAL DEL EMBARAZO"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "ACTUALMENTE CON LA DIRECCIÓN DEL PARTO Y EL USO DE OXITÓCICOS, DEBE CONSIDERARSE COMO HEMORRAGIA CUANDO EL VOLUMEN DE PÉRDIDA EXCEDA LOS:",
    answer: "300 CC",
    options: [
      "200 CC",
      "1,000 CC",
      "800 CC",
      "300 CC"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "AL FINAL DEL EMBARAZO EL AUMENTO TOTAL DE PESO NORMALMENTE, DEBE SER DE:",
    answer: "10 - 11 KILOS",
    options: [
      "10 - 11 KILOS",
      "10 - 14 KILOS",
      "12 KILOS",
      "6 - 8 KILOS"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "AL FINAL DEL EMBARAZO LA PLACENTA, MEMBRANAS Y CORDÓN UMBILICAL, DEBE PESAR:",
    answer: "600 GR",
    options: [
      "400 GR",
      "1000 GR",
      "600 GR",
      "800 GR"
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "AL DAÑO NEUROLÓGICO PERMANENTE CON LESIONES EN EL TÁLAMO, TALLO CEREBRAL Y CORTEZA CEREBRAL, SE LE DENOMINA, COMO:",
    answer: "HIPOXIA MODERADA",
    options: [
      "HIPOXIA SEVERA",
      "HIPOXIA MODERADA",
      "HIPOXIA PROLONGADA",
      "HIPOXIA LEVE"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "COMO MECANISMO PARA COMPENSAR EL CENTRO DE GRAVEDAD DE LA GESTACIÓN, EL AUMENTO DE PESO DEL ÚTERO PRODUCE:",
    answer: "EXAGERACIÓN DE LA LORDOSIS LUMBAR",
    options: [
      "EXAGERACIÓN DE LA LORDOSIS CERVICAL",
      "EXAGERACIÓN DE LA LORDOSIS DORSAL",
      "EXAGERACIÓN DE LA LORDOSIS PÉLVICA",
      "EXAGERACIÓN DE LA LORDOSIS LUMBAR"
    ]
  },
  {
    numb: 51,
    question: "A LAS 12 SEMANAS POR ECOGRAFÍAS SE DISTINGUEN PERFECTAMENTE LAS EXTREMIDADES, APARECE LA CALOTA FETAL PUDIÉNDOSE A PARTIR DE ESTA ÉPOCA:",
    answer: "MEDIR EL DIÁMETRO BIPARIETAL",
    options: [
      "MEDIR LA ALTURA UTERINA",
      "MEDIR EL DIÁMETRO BIPARIETAL",
      "MEDIR EL DIÁMETRO DEL SACRO",
      "MEDIR EL DIÁMETRO DE LA PLACENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 52,
    question: "EN UNA PRESENTACIÓN DEFLEXIONADA EN LA QUE EL GRADO DE ÉSTA CONDUCE A QUE EL FETO PRESENTE AL CANAL DEL PARTO LA REGIÓN FRONTAL, OFRECIENDO DE ESTA FORMA SU DIÁMENTRO CEFÁLICO MÁXIMO, QUE ES:",
    answer: "SUPRAOCCIPITO MENTONIANO",
    options: [
      "OCCIPITO FRONTAL",
      "SUBOCCIPITO BREGMATICO",
      "MENTO - ILIACA",
      "SUPRAOCCIPITO MENTONIANO"
    ]
  },
  {
    numb: 53,
    question: "CONSTITUYE CAUSAS SEVERA DE INFERTILIDAD:",
    answer: "ABORTO REPETIDO",
    options: [
      "USUARIA DE DIU",
      "TOMA DE ANTICONCEPTIVOS",
      "ABORTO REPETIDO",
      "MUJER CON ITU FRECUENTE"
    ]
  },
  {
    numb: 54,
    question: "CUANDO AL EXAMEN SE ENCUENTRA ÚTERO OCUPADO, CUELLO EN BORRAMIENTO, VAGINA OCUPADA POR CONTENIDO HEMORRÁGICO Y COÁGULO QUE PUEDEN OCUPAR EL CUELLO Y LA CAVIDAD UTERINA, SE DENOMINA:",
    answer: "ABORTO EN CURSO",
    options: [
      "ABORTO COMPLETO",
      "ABORTO EN CURSO",
      "ABORTO INCOMPLETO",
      "ABORTO FRUSTRO"
    ]
  },
  {
    numb: 55,
    question: "CONSTITUYEN LA FORMA MÁS FRECUENTE DE INFECCIÓN PUERPERAL LA:",
    answer: "ENDOMETRITIS",
    options: [
      "ENDOMETRITIS",
      "PERITONITIS",
      "PARAMETRITIS",
      "SALPINGITIS"
    ]
  },
  {
    numb: 56,
    question: "AL EMBARAZO QUE TIENE 42 SEMANAS COMPLETAS, SE LE DENOMINA:",
    answer: "EMBARAZO POSTÉRMINO",
    options: [
      "EMBARAZO PRETÉRMINO",
      "EMBARAZO MULTIPLE",
      "EMBARAZO PRECOZ",
      "EMBARAZO POSTÉRMINO"
    ]
  },
  {
    numb: 57,
    question: "AL TÉRMINO DEL EMBARAZO SE HACE MÁS ELÁSTICOS Y ADQUIEREN GRAN CAPACIDAD PARA LA DISTENSIÓN:",
    answer: "LA VAGINA, LA VULVA Y EL PERINÉ",
    options: [
      "LA VAGINA, LA VULVA Y EL PERINÉ",
      "LA TROMPA, LA VULVA Y EL PERINÉ.",
      "LA VAGINA, LA VULVA Y EL CUELLO UTERINO",
      "VAGINA, EL UTERO Y EL PERINÉ."
    ]
  },
  {
    numb: 58,
    question: "ENFERMEDAD DE TRASMISION SEXUAL PRODUCIDA POR EL HEMOFILO DUCREYI,SE TRATA DE:",
    answer: "CHANCRO BLANDO",
    options: [
      "SIFILIS",
      "PEDICULOSIS DEL PUBIS",
      "LINFOGRANULOMA VENEREO",
      "CHANCRO BLANDO"
    ]
  },
  {
    numb: 59,
    question: "EL PAPILOMA VIRUS HUMANO TIPO 16 Y EL DE TIPO 18, SE CONSIDERAN DE ALTO RIESGO PUES ESTÁN ASOCIADOS A:",
    answer: "NEOPLASIA INTRAEPITELIAL Y A CÁNCER GENITAL",
    options: [
      "TRANSTORNOS INTRAEPITELIALES Y A CÁNCER GENITAL",
      "NEOPLASIA INTRAEPITELIAL Y A CÁNCER PROSTÁTICO",
      "NEOPLASIA URETRAL Y A CÁNCER VULVAR",
      "NEOPLASIA INTRAEPITELIAL Y A CÁNCER GENITAL"
    ]
  },
  {
    numb: 60,
    question: "EL HERPES GENITAL O ENFERMEDAD HERPÉTICA GENITAL, ES CAUSADO POR EL:",
    answer: "HERPES VIRUS SIMPLE TIPO 2",
    options: [
      "HERPES VIRUS SIMPLE TIPO 1",
      "VIRUS SIMPLE TIPO 3",
      "HERPES VIRUS TIPO 4",
      "HERPES VIRUS SIMPLE TIPO 2"
    ]
  },
  {
    numb: 61,
    question: "MODIFICACIONES LOCALES EN EL EMBARAZO:",
    answer: "EL ITSMO UTERINO CONSTITUYE EL SEGMENTO INFERIOR",
    options: [
      "LOS OVARIOS SE ENCUENTRAN DISMINUIDOS DE TAMANO",
      "LAS FIBRAS MUSCULARES UTERINAS SE HIPERPLASIAN E HIPOTROFIAN",
      "LA CRISTALIZACION DEL MOCO CERVICAL APARECE",
      "EL ITSMO UTERINO CONSTITUYE EL SEGMENTO INFERIOR"
    ]
  },
  {
    numb: 62,
    question: "EN LA PRE-ECLAMPSIA GRAVE, ES UNO DE LOS SIGNOS PREMONITORIOS DEL ATAQUE ECLÁMPTICO LA:",
    answer: "SENSACIÓN DOLOROSA EN EPIGASTRIO",
    options: [
      "SENSACIÓN DOLOROSA EN EPIGASTRIO",
      "SENSACIÓN DOLOROSA EN HIPOGASTRIO",
      "SENSACIÓN DOLOROSA EN FLANCO DERECHO",
      "SENSACIÓN DOLOROSA EN MESOGASTRIO"
    ]
  },
  {
    numb: 63,
    question: "EL GAMETO SEXUAL FEMENINO A DIFERENCIA DEL MASCULINO, SÓLO ES PORTADOR DE:",
    answer: "DEL CROMOSOMA X",
    options: [
      "CÉLULAS HAPLOIDES",
      "DEL CROMOSOMA X",
      "AUTOSOMAS",
      "DEL CROMOSOMA Y"
    ]
  },
  {
    numb: 64,
    question: "ES UNA DE LAS CÉLULAS MÁS GRANDES DEL ORGANISMO, SU DIÁMETRO LLEGA A ALCANZAR DE 110 A 130 MICRAS, SE CONOCE COMO:",
    answer: "EL ÓVULO MADURO",
    options: [
      "EL OVOCITO PRIMARIO",
      "EL ÓVULO MADURO",
      "EL ESPERMATOZOIDE",
      "LA CÉLULA GERMINAL"
    ]
  },
  {
    numb: 65,
    question: "LAS CÉLULAS SOMÁTICAS DE LA MUJER TIENEN 46 CROMOSOMAS, DE LOS CUALES 44 SON AUTOSOMAS, Y DOS SON:",
    answer: "CROMOSOMAS X",
    options: [
      "CROMOSOMA X,Y",
      "CROMOSOMAS X",
      "HETEROCIGÓTES",
      "DIFERENTES CROMOSOMAS"
    ]
  },
  {
    numb: 66,
    question: "LA OVOGÉNESIS O SEA LA FORMACIÓN DE LA CÉLULA SEXUAL FEMENINA, SE REALIZA EN EL OVARIO ANTES DEL NACIMIENTO, OSEA QUE LA MUJER A DIFERENCIA DEL VARON:",
    answer: "NACE CON UN NUMERO DETERMINA DE FOLÍCULOS PRIMORDIALES",
    options: [
      "NACE CON UN NUMERO DETERMINA DE FOLÍCULOS PRIMORDIALES",
      "NACE CON UN NUMERO DETERMINA DE OVARIOS",
      "AMBAS TROMPAS DESPUÉS DEL NACIMIENTO PRODUCEN OVULOS",
      "NACE CON UN NUMERO INDETERMINADO DE FOLÍCULOS PRIMORDIALES"
    ]
  },
  {
    numb: 67,
    question: "EL ESPERMATOZOIDE SE ORIGINA A NIVEL DEL TESTÍCULO, EN EL INTERIOR DE:",
    answer: "LOS TUBOS SEMINÍFEROS",
    options: [
      "LAS FIBRAS SEXUALES",
      "LAS CÉLULAS DE SERTOLI",
      "LOS TUBOS SEMINÍFEROS",
      "LOS EPITELIOS PROSTÁTICOS"
    ]
  },
  {
    numb: 68,
    question: "LOS ESPERMATOZOIDES TIENEN SU ORIGEN EN LAS CÉLULAS PRIMITIVAS, DENOMINADAS TAMBIÉN:",
    answer: "ESPERMATOGONIAS",
    options: [
      "CÉLULAS SECRETORAS",
      "ESPERMATOGONIAS",
      "ESPERMATIDES",
      "CELULAS DE SERTOLI"
    ]
  },
  {
    numb: 69,
    question: "LAS CÉLULAS DE SERTOLI RICAS EN GLUCÓGENO, POSIBLEMENTE SIRVAN PARA EL NUTRIMENTO DE:",
    answer: "LOS ESPERMATOZOIDES",
    options: [
      "LA MORULA",
      "LA BLASTULA",
      "EL BLASTOCISTO",
      "LOS ESPERMATOZOIDES"
    ]
  },
  {
    numb: 70,
    question: "LOS ESPERMATOZOIDES NO SON IGUALES ENTRE SI, O SEA QUE EL VARÓN ES:",
    answer: "HETEROCIGOTE",
    options: [
      "HOMOCIGOTE",
      "ASEXUAL",
      "HETEROCIGOTE",
      "BIPOLAR"
    ]
  },
  {
    numb: 71,
    question: "EL VOLUMEN NORMAL DEL SEMEN ES DE:",
    answer: "DOS A TRES CENTRÍMETROS CÚBICOS",
    options: [
      "DOS A TRES CENTRÍMETROS CÚBICOS",
      "CINCO CENTRÍMETROS CÚBICOS",
      "SIETE CENTRÍMETROS CÚBICOS",
      "TRES A CUATRO CENTRÍMETROS CÚBICOS"
    ]
  },
  {
    numb: 72,
    question: "ENTRE LOS COMPONENTES DEL SEMEN SE ENCUENTRAN: ESPERMATOZOIDES, SECRECIONES DE LA VESÍCULA SEMINALES, PRÓSTATA, GLÁNDULA DE COWPER Y:",
    answer: "GLÁNDULAS URETRALES",
    options: [
      "GLÁNDULAS GENITALES",
      "GLÁNDULAS URETRALES",
      "GLÁNDULAS RESIDUALES",
      "GLÁNDULAS DE SERTOLI"
    ]
  },
  {
    numb: 73,
    question: "LA OVOGÉNESIS OSEA LA FORMACION DE LA CÉLULA SEXUAL FEMENINA SE REALIZA, EN EL OVARIO:",
    answer: "ANTES DEL NACIMIENTO",
    options: [
      "DESPUÉS DEL NACIMIENTO",
      "ANTES DEL NACIMIENTO",
      "LAS PRIMERAS DOS HORAS DEL NACIMIENTO",
      "ANTES DE LA FECUNDACIÓN"
    ]
  },

  {
    numb: 74,
    question: "EL VOLUMEN NORMAL DEL SEMEN ES DE DOS A TRES CENTIMETROS CÚBICOS, QUE PUEDE AUMENTAR CON LA ABSTINENCIA Y DISMINUIR CON:",
    answer: "LOS COITOS MUY REPETIDOS",
    options: [
      "EL EJERCICIO DIARIO",
      "LA MICCIÓN",
      "EL SUEÑO PROLONGADO",
      "LOS COITOS MUY REPETIDOS"
    ]
  },
  {
    numb: 75,
    question: "LAS SECRECIONES VESICULARES PROCEDEN DE LAS VESÍCULAS SEMINALES Y CONSTITUYEN, EL:",
    answer: "60% DEL EYACULADO",
    options: [
      "30% DEL EYACULADO",
      "20% DEL LÍQUIDO EYACULADO",
      "60% DEL EYACULADO",
      "100% DE LOS COMPONENTES"
    ]
  },
  {
    numb: 76,
    question: "LA EYACULACIÓN SE PRODUCE POR:",
    answer: "REFLEJO ESPINAL",
    options: [
      "LA ABSTINENCIA",
      "REFLEJO ESPINAL",
      "EL SEMEN",
      "LA CONTRACCIÓN URETRAL"
    ]
  },
  {
    numb: 77,
    question: "EL PROCESO DE CAPACITACIÓN DE LOS ESPERMATOZOIDES SE INICIA EN EL ÚTERO Y TERMINA EN:",
    answer: "LAS TROMPAS",
    options: [
      "LA VAGINA",
      "LAS TROMPAS",
      "LOS OVARIOS",
      "EL ISTMO"
    ]
  },
  {
    numb: 78,
    question: "EL EDEMA EN LOS TRASTORNOS HIPERTENSIVOS DEL EMBARAZO, SE PRESENTA DE PREFERENCIA EN LA CARA Y EXTREMIDADES POR ACUMULACIÓN EXCESIVA DE LÍQUIDO TISULAR, DEBIDO A LA RETENCIÓN DE:",
    answer: "SODIO Y AGUA",
    options: [
      "GLUCOSA Y AGUA",
      "POTASIO Y AGUA",
      "SODIO Y POTASIO",
      "SODIO Y AGUA"
    ]
  },
  {
    numb: 79,
    question: "PARA DIAGNOSTICAR LA ENFERMEDAD VASCULAR HIPERTENSIVA CRÓNICA, DEBE HABER HIPERTENSIÓN:",
    answer: "ANTES DE LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "ANTES DE LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "A PARTIR DEL TERCER TRIMESTRE DEL EMBARAZO",
      "DESPUÉS DE LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "EN EL MOMENTO DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 80,
    question: "EN UNA EMBARAZADA O PUÉRPERA, LAS CONVULSIONES Y COMA, CONSTITUYEN:",
    answer: "ECLAMPSIA",
    options: [
      "PRE- ECLAMPSIA",
      "ECLAMPSIA",
      "ENFERMEDAD VASCULAR HIPERTENSIVA CRÓNICA",
      "PRE-ECLAMPSIA AGREGADA"
    ]
  },
  {
    numb: 81,
    question: "LA APARICIÓN DESPUÉS DE LAS 20 SEMANAS DE GESTACIÓN DE HIPERTENSIÓN, ALBUMINURIA O EDEMA PATOLÓGICO JUSTIFICA, DIAGNOSTICAR:",
    answer: "PRE-ECLAMPSIA",
    options: [
      "ECLAMPSIA",
      "ENFERMEDAD VASCULAR HIPERTENSIVA CRÓNICA",
      "PRE-ECLAMPSIA",
      "TOXEMIA NO CLASIFICADA"
    ]
  },
  {
    numb: 82,
    question: "UNA DE LAS MEDIDAS ADOPTADAS EN LA ECLAMPSIA, CUANDO LA PACIENTE CONVULSIONA ES LA ADMINISTRACIÓN DE:",
    answer: "SEDANTES, ANTICONVULSIVANTES E HIPOTENSORES",
    options: [
      "SEDANTES, DIURÉTICOS Y ANALGÉSICOS",
      "ANTICONVULSIVANTES, DIURÉTICOS Y ANALGÉSICOS",
      "SÓLO ANTICONVULSIVANTES",
      "SEDANTES, ANTICONVULSIVANTES E HIPOTENSORES"
    ]
  },
  {
    numb: 83,
    question: "EN EL EXAMEN DE FONDO DE OJO EN UNA GESTANTE TOXÉMICA SE ENCUENTRA:",
    answer: "EDEMA Y ESPASMO ARTERIOLAR RETINIANOS",
    options: [
      "AGUA Y ESPASMO VENOSO",
      "EDEMA Y TROMBOSIS",
      "CONTRACCIÓN DE RETINA",
      "EDEMA Y ESPASMO ARTERIOLAR RETINIANOS"
    ]
  },
  {
    numb: 84,
    question: "EN LA PRE-ECLAMPSIA SEVERA, LA PRESIÓN ARTERIAL ES:",
    answer: "ELEVADA DE 160/110 MMHG",
    options: [
      "ELEVADA DE 140/90 MMHG",
      "ELEVADA DE 160/110 MMHG",
      "ELEVADA DE 150/100 MMHG",
      "ELEVADA DE 120/80 MMHG"
    ]
  },
  {
    numb: 85,
    question: "LA SITUACIÓN TRANSVERSA ES UNA ENTIDAD ANÓMALA, CON INTERRUPCIÓN DE LOS MECANISMOS DE ACOMODACIÓN PARA EL PARTO, POR LO TANTO, DEBE SER RESUELTA MEDIANTE:",
    answer: "CESÁREA PROGRAMADA",
    options: [
      "CESÁREA PROGRAMADA",
      "MANIOBRAS DE VERSIÓN",
      "EVOLUCIÓN ESPONTÁNEA",
      "PARTO VAGINAL"
    ]
  },
  {
    numb: 86,
    question: "EN EL EMBARAZO MÚLTIPLE, LOS GEMELOS ORIGINADOS POR LA FECUNDACIÓN Y DESARROLLO DE DOS ÓVULOS DISTINTOS SE DENOMINAN:",
    answer: "DICIGÓTICOS O GEMELOS FRATERNOS",
    options: [
      "MONOCIGÓTICOS O GEMELOS IDÉNTICOS",
      "DICIGÓTICOS O GEMELOS FRATERNOS",
      "MONOOVULARES",
      "UNIVITELINOS"
    ]
  },
  {
    numb: 87,
    question: "EN EL EMBARAZO MÚLTIPLE, LOS GEMELOS NACIDOS DE UN SÓLO ÓVULO, SE DENOMINAN:",
    answer: "MONOCIGÓTICOS O GEMELOS IDÉNTICOS",
    options: [
      "MONOCIGÓTICOS O GEMELOS FRATERNOS",
      "BIOVULARES",
      "MONOCIGÓTICOS O GEMELOS IDÉNTICOS",
      "UNIVERSALES"
    ]
  },
  {
    numb: 88,
    question: "EL EMBARAZO GEMELAR GENERALMENTE SE ACOMPAÑA DE:",
    answer: "PARTO PREMATURO Y RECIÉN NACIDOS DE POCO PESO",
    options: [
      "PARTO A TÉRMINO Y RECIÉN NACIDOS DE POCO PESO",
      "PARTO POST TÉRMINO Y RECIEN NACIDOS DE POCO PESO",
      "PARTO A TÉRMINO Y RECIÉN NACIDOS DE PESO NORMAL",
      "PARTO PREMATURO Y RECIÉN NACIDOS DE POCO PESO"
    ]
  },
  {
    numb: 89,
    question: "EN EL EMBARAZO GEMELAR LA HIPERDISTENSIÓN UTERINA ES CAUSA DE QUE EL ÚTERO NO SE CONTRAIGA BIEN DESPUÉS DEL PARTO, PUDIENDO PRODUCIRSE:",
    answer: "RETENCIÓN DE PLACENTA O HEMORRAGIAS DESPUÉS DEL ALUMBRAMIENTO",
    options: [
      "RETENCIÓN DE PLACENTA O HEMORRAGIAS DESPUÉS DEL ALUMBRAMIENTO",
      "POSTMADUREZ Y HEMORRAGIA ANTES DEL ALUMBRAMIENTO",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "RETENCIÓN DE PLACENTA Y PARTO PRECIPITADO"
    ]
  },
  {
    numb: 90,
    question: "ESTÁ PROSCRITO EN LA ATENCIÓN DEL PARTO GEMELAR, LA ADMINISTRACIÓN DE:",
    answer: "OXITÓCICOS",
    options: [
      "ANALGÉSICOS",
      "OXITÓCICOS",
      "CLORURO DE SODIO",
      "DEXTROSA AL 5 %"
    ]
  },
  {
    numb: 91,
    question: "LOS FETOS GRANDES CREAN DISTOCIAS POR INCOMPATIBILIDAD:",
    answer: "FETO-PELVICA",
    options: [
      "SUFRIMIENTO FETAL",
      "MALFORMACIONES FETALES",
      "FETO-PELVICA",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA"
    ]
  },
  {
    numb: 92,
    question: "EN LA MACROSOMÍA FETAL SE DEBE ESTABLECER EL DIAGNÓSTICO DIFERENCIAL CON:",
    answer: "EMBARAZO MÚLTIPLE Y EL HIDRAMNIOS",
    options: [
      "EMBARAZO MÚLTIPLE Y OLIGOAMNIOS",
      "SITUACIÓN TRANSVERSA DEL FETO",
      "EMBARAZO PRE-TERMINO Y OBESIDAD",
      "EMBARAZO MÚLTIPLE Y EL HIDRAMNIOS"
    ]
  },
  {
    numb: 93,
    question: "EN LA DIABETES SE OBJETIVA CON FRECUENCIA QUE EL FETO DEBIDO A LA HIPERGLICEMIA E HIPERINSULINISMO FETALES ES:",
    answer: "GRANDE",
    options: [
      "PEQUEÑO",
      "DE PESO NORMAL",
      "BAJO PESO",
      "GRANDE"
    ]
  },
  {
    numb: 94,
    question: "EN LAS DISTOCIAS DE PLACENTA, CUANDO CLÍNICAMENTE SE MANIFIESTA POR CUADRO HEMORRÁGICO, ACOMPAÑADO DE RETENCIÓN DE PLACENTA IRREDUCTIBLE AÚN A LAS MANIOBRAS PARA EL ALUMBRAMIENTO MANUAL, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTA ACRETA",
    options: [
      "PLACENTA ACRETA",
      "PLACENTA PREVIA",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 95,
    question: "EL BIENESTAR FETAL SE PUEDE DETERMINAR INVESTIGANDO EL PERFIL BIOFÍSICO, UNA DE LAS VARIABLES QUE SE USA PARA ESTA VALORACIÓN ES:",
    answer: "MOVIMIENTOS FETALES",
    options: [
      "MOVIMIENTOS CIRCULATORIOS",
      "VOLÚMEN SANGUÍNEO FETAL",
      "PRUEBAS SEROLÓGICAS",
      "MOVIMIENTOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 96,
    question: "AL DESCENSO DEL CORDÓN UMBILICAL POR DELANTE DE LA PRESENTACIÓN PUDIENDO ESTAR LAS MEMBRANAS ÍNTEGRAS O ROTAS , SE DENOMINA:",
    answer: "PROLAPSO DE CORDÓN",
    options: [
      "PROLAPSO DE CORDÓN",
      "PROCÚBITO DE CORDÓN",
      "CORDÓN LARGO",
      "INSERCIÓN VELAMENTOSA DEL CORDÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 97,
    question: "AL PROLAPSO DE CORDÓN, CUANDO LAS MEMBRANAS ESTÁN ÍNTEGRAS, SE CONSIDERA:",
    answer: "PROCÚBITO DE CORDÓN",
    options: [
      "PROCIDENCIA DE CORDÓN",
      "PROCÚBITO DE CORDÓN",
      "INSERCIÓN VELAMENTOSA DE CORDÓN",
      "CORDÓN LARGO"
    ]
  },
  {
    numb: 98,
    question: "AL PROLAPSO DE CORDÓN, CUANDO LAS MEMBRANAS ESTÁN ROTAS, SE CONSIDERA:",
    answer: "PROCIDENCIA DE CORDÓN",
    options: [
      "PROCÚBITO DE CORDÓN",
      "CORDÓN BREVE",
      "PROCIDENCIA DE CORDÓN",
      "LATEROCIDENCIA DE CORDÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 99,
    question: "SE DENOMINA CORDÓN BREVE CUANDO, EL CORDÓN TIENE DIMENSIONES:",
    answer: "POR DEBAJO DE 20 CM",
    options: [
      "DE 50 A 60 CM",
      "POR ENCIMA DE 60 CM",
      "HASTA LOS 2 MT",
      "POR DEBAJO DE 20 CM"
    ]
  },
  {
    numb: 100,
    question: "EN LA ETIOLOGÍA DEL HIDRAMNIOS, DENTRO DE LAS ANOMALÍAS CONGÉNITAS QUE SE ENCUENTRA TENEMOS:",
    answer: "ATRESIA ESOFÁGICA Y DUODENAL",
    options: [
      "AGENESIA RENAL",
      "ATRESIA ESOFÁGICA Y DUODENAL",
      "MUERTE FETAL",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA"
    ]
  },
  
    
];